人大代表：高考應取消英語

「在一個孩子最美好的10年時光裡，竟然將近五分之一的時間都花在了英語學習上。」全國人大代表、中國宇華教育集團董事局主席李光宇建議高考取消英語科目，把中小學生的英語必修課改為選修課。

未來網報導，李光宇說，他在走訪中發現，中部省會城市中小學生每天在學英語上付出了相當多的時間。從小學三年級到高三畢業，每個學生至少要在學英語上花費5292.5個小時。如果按照每天8個小時的學習時間來計算，在一個孩子最美好的10年時光裡，竟然將近五分之一（18.13%）的時間都花在了英語上。

大量學生反映，除了上課學習英語、課下復習和作業以外，許多家長都為孩子報名了英語補習班。課外補習占據了學生原本就有限的課外活動，不僅使學生感到負擔沉重，甚至也影響了睡眠和休息。

事實上，對英語學習的過度重視，也加重了家庭經濟負擔。

2015年少兒英語領域消費調查數據顯示，為孩子報英語輔導班花費5000元以下的家長占59.77%，花費在5000-10000元的家長占17.64%，還有9.14%的家庭花費在2萬元以上。

據教育部最新統計數據顯示，全國共有小學、初中、高中在校生1.6378億人，就按人均在學習英語上的總花費只有1000元計算，中國孩子一年為英語必修課要消耗掉1637.8億元。發射一艘神舟飛船預算不過8億元，三峽工程全部投資也才1800億元，為了學英語，中國人每年消耗掉的錢至少能投資0.8個三峽、發射204個神舟航天飛船。

李光宇表示，儘管投入了大量的財力和時間，但中國青少年學習英語的效果卻並不理想。「大量學生在經過了10年以上英語學習之後，依然無法熟練使用英語交流，也無法閱讀英文書籍和文獻。」

在李光宇看來，英語在小學、初中、高中階段作為必修課，強制性「一刀切」地學習英語是高考指揮棒下一切向分數看齊的必然結果。「作為語言工具，英語的學習應以應用為導向，而非以應試為導向。以高考為導向的英語學習效果不佳，並無必要。」李光宇補充道。

對此，李光宇建議改變英語「高考必考、中小學必修」的地位，將英語學科從高考必考學科改為選考，從中小學生必修課改為選修課，提升學習效率，減輕學習負擔。

大陸學英文嗰市場，居然成1600億人仔。

在一個孩子最美好的10年時光裡，竟然將近五分之一的時間都花在了支那話學習上。

支持
叫佢哋學晒同胞56種語言先啦

渣ga

支持鎖国

快啲取消啦
支那賤種唔好污染世界

Agger

係就快啲

好啊
唔識英文咪唔洗嚟香港讀大學

鎮國來了

睇佢的意思只係俾你揀學唔學英文，我諗覺得英文係世界第一的人，應該都會繼續不惜一切去學習。

讀深圳中文大學咪得

如你所講，咁即係開始將國民分類

因為學唔識，我地決定唔撚比我地嘅子女學

驚英文取代普通話地位

正呀 快啲取消啦

不嬲都有分
支那人戶籍係城市戶口/農村戶口/有冇本地戶口，根本就福利社會地位差勁遠，國家幫佢地分晒三六九等

佢既意思係
你地班人學左咁耐英文都學唔識
不如政府慳返d 錢
等剩係有錢人先可以學英文

咁就慘，英文直接取代普通話變貴族語言

取消啦，香港照跟

但子孫讀曬英文班準備去外國

我諗香港取消會暴動

自己國家文化垃圾就阻人學外國優質文化

改俄文，到時唔只用五份一時間

講得出要做得到先好， 由自己仔女做起

反正根本就唔需要用到英文

快撚啲取消
再要求全球著名大學包容支那學生以蝗語入讀

認真講，其實佢有道理，因為大陸真係冇咩機會你用到英文（香港都係好少少），如果你返工係做國企/民企，根本所有溝通都係中文，用英文既機會係0。

如果學生單靠操試題去學，日常唔去睇下英文報紙，聽下英文新聞，一考完試，即刻唔記得晒，對佢日後工作既英文能力係冇幫助。倒不如轉做選修，有心去讀既人，自然會讀，冇心讀/讀唔好既人自動88。

啱呀 咪撚落嚟爭學位

支持 退步既一種行為

正
反正個世界都係中國既 駛咩學其他語言

g持

仲好 睇仲有幾多支那人向留學

高質回覆 完全認同
如果長期係大陸生活 ，除左旅行，基本上班大陸人根本唔會用到英文。特別係d二三線城市，你完全一句英文都唔洗識都可以搵到工， 生存到。唔對外既企業基本上所有文件往來都係中文。

情況有d似係香港讀微積分同log咁， 大部人係日常工作同生活上用到既機會都係接近0，唔學都得。

咁既話， 同樣道理，將英文由必修轉成選科比人選擇自己條路點行都唔錯

大陸用中文寫program

鎖國玩賓周

支持支那文盲鎖國

改學黨史

鎖國！

寫program要識好多英文？

你都on9
番工email全部英文
睇出面既資料又係英文
上外國D學術forum都係英文

高質回覆 完全認同
如果長期係大陸生活 ，除左旅行，基本上班大陸人根本唔會用到英文。特別係d二三線城市，你完全一句英文都唔洗識都可以搵到工， 生存到。唔對外既企業基本上所有文件往來都係中文。

情況有d似係香港讀微積分同log咁， 大部人係日常工作同生活上用到既機會都係接近0，唔學都得。

咁既話， 同樣道理，將英文由必修轉成選科比人選擇自己條路點行都唔錯[/quote]
大陸用中文寫program[/quote]

屌 真係有 易語言 好似係中文版既C++定vb

btw 講返主題
寫program 你都係要識d好簡單既英文單字 唔洗話要去到高中level先理解到
for if while 呢d又唔係話好難
而外國既program source ， 出名既又好多時係百度有埋翻譯之類， 問題真係唔係話好大
d variable 又用中文拼音改， 係玩死接手個班唔識拼音既香港人咁解

stackoverflow有撚中文
唔識英文未成班支那人圍埋打飛機囉
屌,教精佢地做咩
快D鎖國

佢地唔識英文，西人唔識中文，於是就要搵兩樣都識既香港人做中間人

80 90年代香港人就係咁樣食大茶飯

要求全球大學簽署「一中承諾書」，承認「九二共識」，並允許解放軍駐守。

咪啱囉
唔學咪代表佢地唔會同出面接觸（溝通唔到）
間接鎖國
香港都有得著

......
大陸返工真係唔洗英文
佢地連ibank都可以全中文

依加變內聯網，下一步就叫人唔讀英文
一步一步推向北韓模式

唔學好呀反正依家有教d支那人都係first to german架啦

0負皮

學黎做咩
一係唔會同外面世界接觸
就算接觸咩都係以為自己天朝大國咩都勁過人

愚民政策 就冇人反共產黨

支持

正豬隊友長

咁佢又錯唔哂
你睇下架仔英文屎到咁都生存得好地地

完全認同
不過大陸黎講我覺得可以照樣必修必考 但係難度可以set到大約香港中二左右 lv
然後開一個同dse難度差唔多既選修科

香港既教育制度我其實幾反感
不過受歷史背景同環境因素影響冇計啦

支持
俾返哂d ibank位出黎

當自己日本咩

啱呀 等人地學中文囉

喺中國見過成間公司啲人裝哂啲翻譯plug in, 一隻mouse箭嘴車埋佢就有哂中文翻譯例句乜乜77，腦都唔洗用

去過旅行 就知唔識英文 真係搞唔掂

同意

你唔讀書，其實可以唔學英文，唔考dse

講係咁講，但照你咁講其實咁多人咁辛苦都可以死左佢唔做人
between 你個名

叫以習大大千金做榜樣嘅小老百姓情何以甚?

去過旅行，就知咩叫識英文都搞唔掂

屌
呢兩句其實可以任填
溝過女，就知唔靚仔真係搞唔掂

呢個會真係引晒啲奇珍異獸出黎，又解放臺灣，又廢一地兩檢

最好啦 贊成快啲取消 鎖埋國添呀記住 外面既世界好危險架

好事吖，支那人真係唔應該學英文
我第一次覺得五毛op有point

應該是越反越紅才對 官方說取消了但民間花費卻增加

「因為大陸真係冇咩機會你用到英文（香港都係好少少）」
大陸我就唔清楚
香港點樣只係好少少?
各大公司上層全部都係鬼佬

當然你話下至學廚，上至李嘉誠都可以唔洗識英文
小學都唔洗讀tim

到時仲衰
佢地會由細到大以為全人類都係用普通話溝通
出到外國任何一個地方會expect對方識普通話

佢哋係出面出醜同柒關我撚事呀

港豬只係繼續dup低頭做野

返過大陸大型金融企業，佢地啲對內文件都係中文，對外都可能係中文，之後交比一個部門專門寫英文來負責，因為其他部門唔識寫英文

只要強制學生上英文堂上到初三程度已經夠做，高考哩d用應試教育既方式去學英文可以取消得

點解大家認為取消高考英文必修科等於由細到大唔使學英文，我諗初中之前佢地都係繼續每日有英文堂要上，只係高考唔使考咁解

好奇一問，那個部門的名稱是甚麼?叫翻譯部?

你以為 工作上你識少個英文都唔得
同大陸廠 公司Email全部都係英文
雖然D英文係難睇d

李光宇表示，儘管投入了大量的財力和時間，但中國青少年學習英語的效果卻並不理想。「大量學生在經過了10年以上英語學習之後，依然無法熟練使用英語交流，也無法閱讀英文書籍和文獻。

又唔諗吓學習方法有問題

都係果句，睇下你返咩工啦

睇佢的意思
即係冇錢冇得學
永遠被困支那做奴隸
即係好似牛大力呢種支那五毛狗
有錢既高官子女就可以出國

屌個個都標題撚
其實佢呢個propose唔錯
唔需要浪費錢落一D冇希望嘅考生去學一種佢地一世都唔會用嘅語言
而且該事一旦落實
支那D一線高中大學都會逼D學生take 英文

岩呀 唔好學喇
咪走出去污染世界

學左咁耐, 生字都唔識多個

迫，但啲學生唔會認真學

好呀，睇下到時邊個仆街

香港d大學根本唔應該以語文科為入學必要條件
大把人有a有b /5**
但語文科衰左，只可以入ive
幾撚浪費人才

就算真係實行
只會更助長私營英文補習社
中國人口裡說不，身體卻很誠實，明白英文既重要性
係逃離中國其中一個工具

上到大學全部英文，英文得3都讀唔掂

做過中資 內部文件全中文
要比audit睇嘅英文版係用google translate譯
痴撚線 唔知佢點過

快

普通話先係將來既主流

平民永遠做平民
有錢人高官仔女全部出國學英文

有聯絡過大陸廠, 佢地d email用英文的

唔好得個講快d取消啦

咁撚好
下一化變哂文盲

學術界都係用英文, 聽friend講見到殘体中文寫嘅論文就千祈唔好引用
大學要求英文都係哩個原因

唔取消就係仆街死賤種

人大班垃圾離地離到

所以，唔諗住入大專大學果班其實讀來無用

支那學術造假是常識吧

咁咪試下用中文寫program囉

好似叫資訊處理部
總之啲公關文件或者啲電腦有野係其他部門搞唔搭都係搵佢地搞，好似打雜咁，人工又唔係高

咁要睇你國家點做，日本係例子
日本有佢哋商圈文化，業務好多時都係日本公司。日本公司請人點都會請一兩個識日文幫做翻譯。又見過成公司都識日文個個email都打日文，連windows都係日文。

學術文化方面，日本係有一個國家半官方部門，專門負責翻譯外國文學，科技資料由英文轉日文。發表論文亦都會幫手搞掂文法等英文問題。所以你會見到好多日本科學家英文水平都麻麻地。但又可以發表到世界級論文。

中港台都無呢啲部門半官方機構去搞。當然政治因素係一個重點，邊個科技名詞用中港台那一套，代表邊個有話語權。

佢地已經去到三藩市周街柯屎，你仲咁諗？

日本定位點同香港
香港係做國際貿易

之前個講鎖國POST中左其中一樣, 下樣到房產稅

舉腳讚成

睇留言就見到呢度既會然質素分水嶺
七成係垃圾
三成係睇野眼光有sense
果堆咩唔撚學唔同外界接觸。咩全世界得中國一個國家唔使學果堆。自己對號入座啦 垃圾

睇下討論緊可行性。實用性果班巴打既內容啦。放係同一個po餵埋落口都唔願食。
屌 成撚日都講。笑鳩人唔緊要。自己高質番少少。睇野多角度分析少少。
唔係一個唔覺意。辣興人地駁番你轉頭。成班垃圾支吾以對。又柒出香港

最美好人生放左係中國

中英文連入大學最低要求都冇
唔進步下自己就想讀
比你讀到 都係辛苦自己

岩
快啲實行！

鎖國吧

中文就真係無乜用
但英文一定要識

咁去美國點生活?

唔學英文點做字幕組呀？上面大把美國漫畫同美劇網招人翻譯喎？

支持共匪繼續on9

外語一向都高級過漢語架啦算吧啦
而且成個亞洲除左日本叫做有d骨氣，有邊個國家既人唔係聽見人地講到一口流利美式英文或者純正英國口音既英文就出晒水

巴打好波
論骨氣
香港真係數一數二
地少

Well u know what. Omg
廣東話真係算把啦

大把名校撚拎住幾條5星但中文肥左啦
上到u有幾何用到中文啊

支持 唔識英文班奴才連走都唔敢走

快撚D 取消

大撚把等於合理？
叫你合格 或者3
唔係叫你滿分
咁係咪又要講埋數學唔合格都要比人入到
選修唔合格又得？

係啦 支那文化博大精深乜都有
洗乜學英文

係班官d家人要移民去英美就真係應該學

岩呀，洗乜學
快d取消啦

而家連日本都煩緊東京奧運
日本人啲英文咁樣點算啦

屌你老味係都班人學好日文先去日本啦
以前去日本用英文問野。比人答日文 同無視
比崇日撚屌鳩我 其實去人地地方應該要講日文囉 怪就怪自己唔識日文

龍門任擺
係香港對住鬼佬又冇人講廣東話
日本人韓國人係香港問路都係用英文啦
香港人去人地地方就番人？ 唔撚用得英文？
識係bonus. 唔識係應份

我支持，強大的蛆國應該要洋鬼子學番漢語先啱

英文係香港官方語言
香港人應該要學好英文

好!! 唔好學!!
第時連生意都傾唔到睇你地點死

就快變簡體中文同普通話

德政

可憐嘅支那畜
連自己嘅逃生門都畀共匪親手幫手鎖埋
生為國人 何其有幸

咁第二語言選乜嘢好呢
俄文仲多5倍時間
日文又唔會啦 有班反日青
學德國咁
全國只係用一種就夠
火車廣播都係得一種語言，路牌都係有中冇英
人地用英文問你 你用蝗語答返人
然後香港親中份子支持母語教學 停用英文
咁我地呢班港英餘孽前途無限